十號風之後的第一個早上，我堅持唔返，又要搵工了

十號風之後的第一個早上，我堅持唔返，又要搵工了

屋企唔近地鐵，附近冧樹，冇巴士。我打電話請假，結果換來狗血淋頭，最後我一聲屌你老母，然後今日、聽日、大後日………我都唔需要再返

上年年尾因為OT問題同另一個腦細鬧翻咗，冇咗份工，跟住過左兩個月先再搵到呢份工、做左未夠半年，又要再搵了。搵下一份工既時候，被問到點解呢兩份工點解唔做，恐怕會好難兜。而當類似事件再發生多幾次既話，我相信我會被大部份僱主變相blacklist，唔會再搵到工。

網上面好多人都話應該反抗，我反抗了，不過，又有幾多人理解反抗係有後果，而當呢d後果降臨係反抗者身上既時候，叫人反抗個d又走埋黎踩多反抗者幾腳，個反抗者會感到幾無助？啱啱打完風，個個痛恨僱主僱員地位唔對等既時候，"有手有腳論"又出現了，"有手有腳論"就係指責非傷殘人領綜援既常見論述。我覺得，香港人看待福利制度既睇法，係有份令僱員更加弱勢。咁多人要擒樹，迫幾個鐘地鐵返工，無非都係擔心反抗會被炒然後餓死。福利制度就可以提供安全網，等人反抗完都唔會陷入困境，不過，港人卻憎福利制度憎到死，係呢種風氣之下，僱主話乜你都要言聽計從，因為冇咗佢會死。反抗係可以冇左份工，又要人反抗，又要人唔用福利，係咪反抗完要訓街餓死先至得？咁既話又點會有人敢反抗？反抗得，就預左要經常出入社署。

上一次冇工個時，我去咗申請綜援，之前搵到工取消左，不過聽日又要去搞番綜援了。其實唔講冇人知，自然唔會招來罵聲，但係，我見到今次風災，我忍唔住要出聲，我唔明港人點解要自毀長城，福利制度係唯一令人可以唔驚僱主既野，但港人卻一邊唾棄福利，又一邊控訴僱主無良，究竟係咩玩法？

下次冷靜啲啦

你唔屌佢老母咪冇事囉

香港地拎綜援先係王道

年年財政預算案出雙糧三糧
日日退休生活

你做邊行先?

不過非必要OT, 又無補假/補水, 就O黎把撚la. 如果真係有野做, 又有補假/補水, 咁就真係早d找過份.

呢份太短你咪唔好寫落cv, 話自己照顧屋企人咪算. 而且都無REFERENCE letter.

乜柒都chlid登咪你呢d lo.

反抗可以盡量揀對自己有利. 其實今次因為交通問題返唔到工炒你, 你去奴工署告無理解僱, 個老闆仆硬街, 點都要賠錢. 呢d都唔做就收皮la.

有資格申請老綜已經係人生贏家啦 做咩仲咁辛苦出嚟打工?

好欣賞巴打你咁勇, 好過D人淨係得把口.
不過你太過硬嗱,
你應該叫佢幫你CALL的士, 俾埋的士錢, 做到既就返. 唔洗下下吊人老母落人口實

嗱，巴打你呢啲就值得尊敬喇，呢啲事要齊心合力先得

叫你反抗,唔係叫你屌人老母

用理據講服人

唔返咪唔返
做乜要屌人老母
十號波之後個日我都冇返
同佢講我冇交通返到黎

冇地鐵冇巴士自魚返唔到工，請假都唔比
乜野公司來

巴打做得冇錯
既然決定有骨氣做人
跪住都要捱過佢
學上面巴打話齋
怕搵唔到工CV咪唔寫呢份工
點都會有解決問題嘅方法
加油

點解要屌人老母？明明係你僱主唔識體諒,而家變左你自己都有問題

連登仔個個都咁講架啦
有幾多個真係會咁做先
聽佢地講食得屎

人地唔體諒係咁質問，去到爆發果點自然會用粗口回應
支持巴打有骨氣

十號波之後嗰日我都冇返 老細係有微言但奈你唔何
反抗唔一定要惡言相向 堅持自己原則而得利都一樣叫反抗成功
但如果一時衝動去屌人老母就係另一講法

係林奠叫你打電話，揾佢算帳啦

香港人係咁，幾有道理都好只要講粗口就錯哂 this is hong kong

淨你屌人老母就叫反抗呀 小學雞

所以你個垃圾咪又要搵工囉，有料唔返一兩日都唔會比人炒啦，淨係識屌人老母

即係咁
屋企唔近地鐵，附近冧樹，冇巴士，
打返公司話返唔到工係人情

老闆話8號落左波叫你返工係道理

你屌人老母就係冇人情兼冇道理